{
    "question": "Selesaikan persamaan kuadrat berikut dengan cara pemfaktoran dan rumus ABC.    X\u00b2 -8x + 15 = 0\r\n\r\nYang pemfaktoran udah tinggal yang rumus ABC nya, bagi yang tau jawabanya tolong di bantu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "itu cara cepet dr guru ku",
            "attachments": [
                "answer-attachments/selesaikan-persamaan-kuadrat-berikut-dengan-cara-pemfaktoran-dan-628-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-y-sinx-2-y-x2-si-932",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0y=\u00a0\u221asinx\r\n2. y=\u00a0x\u00b2\u00a0\u00d7\u00a0sinx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\sqrt{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{\\frac{1}{2}}\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{\\frac{1}{2}-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{-\\frac{1}{2}}.cos(x)\\\\\ny&#039;=\\frac{cos(x)}{2\\sqrt{sin(x)}}\\\\\\\\\ny=x^2sin(x)\\\\\ny&#039;=2x^{2-1}sin(x)+2x^2.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=2x.sin(x)+x^2.cos(x)\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buktikan-identitas-berikut-1-sin-atan-a-cosa-1cosa-480",
            "question": "Buktikan identitas berikut!\r\n\r\n1. sin \u03b1tan \u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin\u03b1 tan\u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1<br>ruas kiri kita rubah menjadi :<br>sin\u03b1.sin\u03b1/cos\u03b1 + cos\u03b1 <br>&lt;=&gt; sin\u00b2\u03b1 /cos\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 / cos\u03b1 karena sin\u00b2\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 = 1<br>&lt;=&gt; 1/cos\u03b1<br>terbuktikan?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilaim-yang-memenuhi-a-fx-mx2-m1-x-8-b-f-910",
            "question": "Tentukan nilai\"m\" yang memenuhi :    a. f(x) = mx2 - (m+1) x-8\r\nb. f(x) = mx2 + 12x + 9m\r\njika 1 memotong sumbu x\r\njika 1 menyinggung sumbu x\r\njika 1 tidak memotong/menyinggung sumbu x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <br><span><br>b. </span><br><span><br><br>i&#039;m sorry if the fals answer..<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahirannya-apakah-relas-900",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya , apakah relasi itu merupakan fungsi ? berikan penjelasannya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tdak karena tdAK MENutup kemungkinan terdapat kesamaan tanggal lahir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-yah-plis-gtlt-sebuah-fungsi-kuadrat-mempunyai-nilai-m-175",
            "question": "Dijawab yah plis &gt;&lt;    sebuah fungsi kuadrat mempunyai nilai maksimun\u00a0-3 pada saat\u00a0 = 2, sedangkan untuk\u00a0 = - 2 fungsi bernilai -11. tentukan fungsi kuadrat tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1=2, x2=-2\nf (x) = a (x- 2)(x+2)\n         =a (x- 2 )(x+2)\ny= a (x- 2)(x-+2)\n-11 = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)\n-11 = a (0-2)(0+2)\na = 4/11\n\nNanti tinggal disubstitusi\nDi y = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-sudut-pada-bidang-fisika-apa-ya-721",
            "question": "Penerapan sudut pada bidang fisika apa ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penerapan sudut dalam bidang fisika yaitu dalam mencari percepatan sudut, momen gaya, momen sudut,\u00a0vektor posisi benda\u00a0pada katrol dan lain lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-13-11-9-un-1800-tentukan-banyak-suku-dere-197",
            "question": "Jika : 13 + 11 + 9 +...... + Un = -1800\r\ntentukan banyak suku deret tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dlu rumus suku ke-n atau Un<br>Un = (a +(n-1)b) = 13 +(n-1)-2 = 15 - 2n<br>kemudian masukkan rumus jumlah sukuk ke- n atau Sn<br>Sn= n/2(a + Un)<br>-1800=n/2(13 + 15 - 2n)<br>-1800=(28n - 2n^2)/2<br>-3600 = 28n - 2n^2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (pindahkan semua yang di ruas kanan ke ruas kiri)<br>2n^2 - 28n -3600 = 0 \u00a0 \u00a0 (bagi 2 kedua ruas)<br>n^2 - 14n -1800 = 0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (faktorkan)<br>(n-50)(n+36) = 0<br>n = 50 atau -36<br><br>jawabannya n adalah 50, karena harus bernilai positif, atau syarat di atas adalah n= bil . asli<br>(coba saja bayangkan apakah ada suku ke -36??) yang ada adalah suku ke 50,\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-suku-4-dan-suku-ke-7-barisan-aritmatika-sama-dengan-67-sed-879",
            "question": "Jumlah suku 4 dan suku ke 7 barisan aritmatika sama dengan 67 sedangkan suku ke 10 adalah 65 tentukan a.suku ke n    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b.suku ke 20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U\u2084 + U\u2087 = 67 ---&gt; a + 3b + a + 6b = 67 ---&gt; 2a + 9b = 67 ......pers(1) <br>U\u2081\u2080 = 65 ----&gt; a + 9b = 65 ---&gt; 2a + 18b = 130 ........ pers (2) <br>(1) dan (2) ieliminasi <br>2a + 18b = 130<br>2a +\u00a0 9b = 67 <br>--------------------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9b = 63 --------&gt; b = 7 , a = 2 <br>a. Un = a + (n - 1)b<br>\u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0\u00a0  = 2 + (n - 1)7<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 = 2 + 7n - 7 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 = 7n - 5 <br>b. U\u2082\u2080 = 7(20) - 5 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 140 - 5 = 135 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-badan-andi-kurang-3cm-dari-tinggi-badan-johan-sedangkan-j-232",
            "question": "tinggi badan andi kurang 3cm dari tinggi badan johan, sedangkan jumlah tinggi badan kedua orang tersebut 329 cm. bentuklah persamaan dalam x kemudian selesaikan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "johan \u00a0= x\u00a0<br>andi = x - 3\u00a0<br>x + ( x - 3 ) = 329<br>2x - 3 = 329<br>2x = 332<br>x = 166<br>johan = 166\u00a0<br>andi = x - 3 = 166-3 = 163<br>jika disesuaikan\u00a0<br>andi + johan harus = 329<br>163 + 166 = 329<br>329 = 329",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]andi=x, johan=y\\\\\nx=y-3 \\rightarrow y=x+3\\\\\nx+y=329\\\\\nx+x+3=329\\\\\n2x=326\\\\\nx=163\\\\\ny=166[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}